譚文豪指8名滯留秘魯持BNO港人或可乘英國包機

新冠肺炎蔓延全球，早前一名身在秘魯的確診六旬港人不治。入境處表示，截至昨傍晚共接獲89名滯留當地港人求助，政府已聯繫中國駐秘魯大使館及多間航空公司，盡力安排預留機位或安排班機予滯留港人返港。公民黨立法會議員譚文豪表示，政府雖有意包機接載，但難題是滯留港人如何前往機場，因當地正處於「封國」狀態，等同戒嚴，街上有軍隊駐守，民眾不能隨意外出。

譚文豪在一個電台節目表示，共收到80多名滯留秘魯港人的求助，包括來自旅行團及自由行旅客，分散在利馬及庫斯科。據他所知，當地今日有班機飛往英國，最少8人因持有BNO護照或可上機，他透露，滯留在庫斯科的港人，因困在酒會多日，情緒不太好。

他又提及，雖然港府正研究如何派出包機到當地，但因當地正處於「封國」狀態，等同戒嚴，街上有軍隊駐守，民眾不能隨意外出，難題在於滯留港人如何前往機場。

譚文豪又說，因本港無直航機往秘魯，如果本港有航空公司願意承包，機師亦需作模擬駕駛、取得准許證等，相信特區政府願意全面配合。

另外，部分港人滯留在非洲摩洛哥，譚文豪建議政府可與其他國家商討，包機可否順道接載港人。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1736130/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E8%AD%9A%E6%96%87%E8%B1%AA%E6%8C%878%E5%90%8D%E6%BB%AF%E7%95%99%E7%A7%98%E9%AD%AF%E6%8C%81BNO%E6%B8%AF%E4%BA%BA%E6%88%96%E5%8F%AF%E4%B9%98%E8%8B%B1%E5%9C%8B%E5%8C%85%E6%A9%9F

日出返1mm

你夠唔夠膽去疫區(英國)？
Boris Johnson講過高齡中招唔畀醫，
你仲要衝埋去？ 除非你冇腦！

未FC就狗衝亂咁吹

即喺叫你: 此路不通！ 免得害死人。

去英國點都好過喺秘魯無了期咁留港共救啦

Push

或可

去左英國都返唔到香港

三萬四 vs 250英鎊？

如果用特衰入...但持有BNO有冇得上機??

經過今次，有BNO的香港人以後仲用特衰就低L死。

如果自己有BNO, 仔女冇，咁佢哋係咪都唔上得機呢？

花你少少時間同位置
希望你賞面睇下

超合作？預期性服從？公民不合作與管治成本。

毅進仔狗唔搭八

架機有位既話 好大機會比埋你仔女上

仲有機，點計都快過靠港共

支那藍絲唱衰左十幾年BNO

但BNO從來冇衰過

但好多on9 信

將個「喺」字當「係」用嘅
九成係藍絲廢中廢老

信者得死

不過死班戇尻，對社會都係好事